.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Жук (`Beetle <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=14>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary pg. 42

Не все жуки являются безобидными созданиями, которых легко раздавить ногами.
Огромных и хищных гигантских жуков можно повстречать во всех умеренных и тропических регионах мира.
Обычно они не представляют опасности, однако, когда им угрожают или они встревожены, гигантские жуки довольно опасны.
Их мощные жвалы и прочные панцири делают из них опасного бойца.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Виды жуков (Beetle Species)

|creatures|

**Источник**: Bestiary pg. 42

В дикой природе существует множество других видов гигантских жуков.
:doc:`Дуэргары </creatures/bestiary/Duergar/index>` дрессируют глубинных жуков как ездовых животных и охрану.
Жуки-бомбардиры в качестве мощной атаки могут изрыгать едкую кислоту.
А поистине громадные жуки-голиафы могут с пугающей легкостью разорять целые здания или даже замки.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst